平機會收逾300宗警員性騷擾查詢 朱敏健堅稱監警會處理投訴較好

反送中活動持續至今，多次有示威者申訴，被捕期間遭到警方性騷擾，早前更有中大女生公開控訴曾遭到警方性暴力。平機會主席朱敏健今早（16日）出席電台節目時表示，自修例風波浪潮至今，已收到逾300宗有關警方執法時，歧視和騷擾的查詢。

朱敏健表示，自從有女示威者在天水圍被警員扯下內褲後，平機會至今收到逾300宗有關警員性騷擾的查詢，當中主要關於警方執法時，如何對待被捕人士、搜身過程等，亦有部分是關於示威者對女性執法人員的言論。惟他表示，至今仍未有當事人親身接觸平機會，其相關查詢都是由第三者提出，強調性騷擾涉受害人對事件的觀感，故需要受害人的親身論述，否則只是「隔靴搔癢」，呼籲受害人應親身接觸平機會。

曾為監警會秘書長的朱敏健又指，平機會亦接過查詢指不信任監警會制度，認為監警會權力不足，但他認為監警會處理有關警員的投訴較好，因為警員面對較高職級的警員時，保持緘默的機會較低，故其效率相對較高。

朱敏健亦提及，平機會已收到約30宗有關何君堯「食慣洋腸」言論的查詢。他指，《性別歧視條例》未能處理立法會內的言行，故在技術層面上，平機會未有權力處理事件；惟他認為，雖然事件並非是平機會的跟進範圍，但當中字眼與性騷擾相關，指昨日已與數名成員開會審視，並表明平機會應就此發表聲明。

即係有咩性騷擾，就同返相關機構查就得
平機會唔會做嘢

自己人監自己人

係囉... 人哋軍政府嚟㗎嘛... 平機會點查喎...

又係垃圾一件

英、德、日、台版人權法案

以海外活動來說，300萬不算多，大家考慮下。

香港眾志國際眾籌計劃

新一階段工作為期兩年，除繼續經營美國網絡外，我們亦將集中德國、英國、日本、台灣等四大重點國家，拓展我們的連結及遊說網絡，當中德國是過去多次就人權問題發聲的歐盟成員國之一、英國是《中英聯合聲明》簽署國、台灣則同樣是威權中國下的命運共同體，而日本乃東亞最具軟實力、近年相當關注中國影響的國家。

新一階段國際遊說工作為期兩年，眾籌金額300萬，包括：
【海外網絡】資助海外港人進行遊說，在重點國家建立長期遊說網絡（約50萬）
【主動外訪】針對外國國會及政府機關，主動出擊進行策略性外訪（約100萬）【🔎訪港考察】邀請議員及社運組織來港考察，壯大香港與其他公民社會（約50萬）
【研究團隊】聘請本地研究團隊，為遊說及倡議工作提供法律研究和研究支援（約100萬）

卸膊, 點敢得罪軍政府?

你地自己查自己啦

簡單啲總括：權力不足，所以較好

甘平機會有咩用